特朗普親自推文 稱呼蔡英文為「台灣總統」

川普親自推文 稱呼蔡英文「台灣總統」

2016/12/03 08:56 48018

美國總統當選人川普今日早晨8時50分左右，親自在推特上推文說：「台灣總統今天打電話給我，祝賀我當選總統。謝謝你！」

其實稍早外國媒體就紛紛報導，川普已經和蔡英文通過電話，川普交接團隊也證實，雙方就政治、經濟與安全問題進行討論。總統府隨後也公布兩人的10多分鐘談話內容，包括蔡英文祝賀川普順利當選美國新任總統，並對亞洲區域情勢交換意見等。（施旖婕／綜合外電報導）

玻璃心碎

Trump
41J

IN TRUMP WR TRUST

入慘，我信

川普與小英通話 白宮重申「一個中國」

2016/12/03 07:59 3103

美國總統當選人川普在昨日與總統蔡英文通電話，美國白宮得知消息後，重申「一個中國」原則，承認北京政府是一中的唯一政權。

《法新社》報導指出，川普與小英通話一事，可視為打破美國長年來的慣例。但美國國家安全發言人荷恩(Emily Horne)說：「我們對海峽兩岸的政策，長期以來並沒有改變。我們基於《美中三個聯合公報與台灣關係法》，堅定承認『一中』政策，維持海峽兩岸的和平與穩定，是我方根本利益。」

無違反一國中國原則

白宮仲係奧巴馬話事

trump 上左當就好難講

人地宜家叫台灣 咁咪得返一個中國囉

President of Taiwan

盲腸

地球是當撈侵領先

侵

41J

41J竟然報一單冇斷丁嘅新聞

根本一早要改名做台灣啦

Taiwan number 1

傻鳩支那依獲都唔知點算 係唔係要罷買美國貨包括美金呢？

你真係估佢唔到

釋法？